{
    "question": "Bantu saya, Saya lupa cara soal yang ini:    misal; dibayar sewa tempat usaha sebesar Rp 1.500.000\r\nyg mau saya tanyakan:\r\ndi latihan Persamaan akuntansi saya tdk mmiliki Kolom sewa, bagaimana cara memasukkan transaksi diatas? tlg britau dgn jawaban terbaik anda.\r\nbagi yang tidak tau, tdk usah trtrakan jawaban anda.. trima kasih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Sewa tempat masuk ke <br>aset tetap dengan kurung waktu yang lama<br>\u00a0oleh karena itu pertambahannya akan masuk ke Debit<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp 1.500.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000\u00a0<br><br>Kalaupun di bayar dengan hutang<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp. 1500 000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000<br><br>Nah dalam pencatatan hal ini akan masuk ke buku besar dengan persamaan\u00a0<br><br>Pertambahan aktiva tetap\u00a0<br>Sewa gedung \u00a0\u00a0<br>1500 000 (aktiva)\u00a0<br><br>Dan kas berkurang juga di aktiva\u00a0<br>1500 000\u00a0<br><br>Kemudian bila dibayar menggunakan hutang di pasiva akan bertambah sebesar 1500 000<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ceriitakan-secara-ringkas-hal-hal-atau-makhluk-hidup-yang-ditemuk-259",
            "question": "ceriitakan secara ringkas hal-hal atau makhluk hidup yang ditemukan Darwin dalam ekspedisinya sehingga Darwin menggunakan teori evolusinya dengan sangat kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Evolosi darwin yang paling terkenal adalah setelah melihat evolusi di pulau galapagos! di situ dia melihat paruh burung berubah sesuai dengan makanan (biji bijian yang dimakan) oleh karena itulah dia sangat yakin dengan teori evolusinya. Tapi ini kan bukan pelajaran ekonomi?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-nilai-guna-bentuk-atau-utility-of-form-525",
            "question": "Sebutkan 5 contoh nilai guna bentuk atau utility of form",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mendapat kualitas langsung dari produknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-jenjang-jenjang-karir-account-officer-bank-butu-338",
            "question": "Tolong sebutkan jenjang-jenjang karir account officer bank ?\r\nbutuh cepat nih....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "junior officer,senior officer,suferfisor,direktor.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya masuk melalui jalur ODP, kemudian di angkat menjadi junior officer, di angkat menjadi senior officer, kemudian naik ke supervisor, asistant manager, dan akhirnya manajer. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-aktiva-lancar-harus-menggunakan-dana-sendiri-sedangkan-126",
            "question": "Mengapa aktiva lancar harus menggunakan dana sendiri ? sedangkan investasi sebaliknya menggunakan pinjaman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna aktivitas lancar sudah bisa menghasilkan uang lebih , sedangkan investasi kan harus ada untung dan rugi\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aktiva lancar digunakan untuk operasional perusahaan yang sifatnya jangka pendek, seperti pembelian peralatan kantor dan bahan baku, sehingga jangan menggunakan pinjaman yang ada bunga nya. Sedangkan untuk investasi yang jangka panjang seperti pembelian bangunan, dan kendaraan bisa menggunakan pinjaman karena sifatnya bunga nya yang tetap seperti (5 tahun) sehingga tidak begitu membebani kas perusahaan. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-produk-atau-jasa-yang-ditawarkan-dari-modal-ventura-venture-539",
            "question": "Apa produk atau jasa yang ditawarkan dari modal ventura (venture capital) ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin produk mkanan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "modal secara tunai yang ditukan dengan sejumlah saham pada perusahaan pasangan usaha<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-hasil-produksi-perusahaan-asing-yang-berada-di-dalam-nege-204",
            "question": "apabila hasil produksi perusahaan asing yang berada di dalam negeri lebih besar dari hasil produksi perusahaan nasional di luar negeri, maka akan terjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hasil Produksi Indonesia akan kurang diminati . <br>Dan akan menjadi kerugian pada kegiatan produsen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-120",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya dan selalu siap bersaing melawan pasar lain yang lebih maju, agar tercipta perkembangan nilai ekonomis pada setiap dagangan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p1-10000-p2-8000-q1-500-q2-600-tentukan-persamaan-fungs-276",
            "question": "P1 : 10.000\r\nP2 : 8000\r\nQ1 : 500\r\nQ2 :600\r\n\u00a0tentukan persamaan fungsi permintaan tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama berdasarkan rumusnya\u00a0<br><br>[tex]m= \\frac{P_{2}-P_{1}}{Q_{2}-Q_{1}}[/tex]<br>P-P1 = m(Q-Q1)<br>[tex]m =  \\frac{-2000}{100} = -20[/tex]<br><br>P - 10000 = -20(Q-500)<br>P = -20Q + 10000 + 10000\u00a0<br>P = -20Q + 20000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-dari-bagian-litbang-pt-rekayasa-pratama-bandung-s-706",
            "question": "Diketahui Data dari bagian Litbang PT. Rekayasa Pratama Bandung Sbb:    TCm = 12.000.000 + 4.550 K\r\ndimana TCm adalah fungsi biaya total per tahun untuk alternatif membuat komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang dibuat.\r\nTCb = 8.550 K\r\nDimana TCb adalah biaya total per tahun untuk alternatif membeli komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang di beli\r\nDiminta kepada Saudara untuk menentukan kebijakan dari perusahaan tersebut yaitu pada saat kapan perusahaan tesebut harus membuat sendiri komponen yang dibutuhkannya dan pada saat kapan harus membelinya dari pihak lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya jika TCm lebih Tinggi Dibandingkan TCb maka anda boleh Membeli komponen dari pihak lain dan anda Harus membuatnya jika TCm lebih rendah Dibandingkan TCb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}